基本法忽與憲法合體 朱凱廸揭發 聶德權稱屬推廣

2018年11月22日

基本法忽與憲法合體
朱凱廸揭發 聶德權稱屬推廣

朱凱廸質疑《憲法》第一條與《基本法》相違背。何穎賢攝

【本報訊】北京最近大談在港推廣中國《憲法》重要性，特區政府亦加以配合，經民聯梁美芬昨於立法會大會提出有關《基本法》與中國《憲法》教育口頭質詢時，議會陣線朱凱廸揭發立會突將供議員開大會時使用的《基本法》文本，加入《憲法》內容文件，要求局方解釋香港人如何遵守《憲法》第一條條文。政制及內地事務局局長聶德權承認該「合併」版本是政府最新印刷本，為最近推廣《基本法》與《憲法》的其中一個舉動，而就朱提出的問題，他指特區政策有優先適用的地位。

記者：陳嘉裕

朱凱廸在發言時說，昨發現立會突將議事廳內議員座位抽屜內的《基本法》加厚，將《憲法》內容加入，指「唔知幾時整厚咗」，稱有關改動並無知會議員，估計是要求議員讀《基本法》之時，亦要了解《憲法》，他要求局方解釋如何理解《憲法》第一條「禁止任何組織或者個人破壞社會主義制度」，認為與《基本法》的理念有矛盾。

聶德權承認，該「合併」版本是政府最新印製，屬進一步推廣《基本法》及《憲法》其中一個舉動，強調特區設立源於《憲法》，作為香港人要多了解，他又指在《基本法》內提到的特別行政區政策有優先適用地位，而《憲法》提到社會主義制度不會在特區實施，《基本法》列明的自由和權利優先適用。

政府撥1,700萬硬銷

梁美芬關注《憲法》教育和國民身份認同問題，聶指推廣《憲法》和《基本法》時，必須明白一國兩制源起。在18/19年度，政制及內地事務局已預留約1,700萬元舉辦推廣活動，讓市民對《憲法》和《基本法》有更全面和深入認識。

立法會秘書處回覆查詢時指，派發給議員的《基本法》小冊子一直由政府出版及提供。秘書處於2018年9月26日已向議員發出通告，提供了最新版本的《基本法》小冊子（2018年7月版），並按一貫做法，更換放置於會議廳，以及各會議室議員座位的《基本法》小冊子，讓議員參閱。

上一則
上一則
九巴掃樹爆窗 10乘客傷

下一則
下一則
公民廣場示威 泛民無被趕

痴撚線政府，香港人點解要識支國憲法？仲揼錢落去做推廣？

好似靚仔左

呢條友雖然反發展但真係少數會做功課既議員